廢青畢業後無返過工 47歲仲靠85歲老母每月畀零用

日本一名47歲男子大學畢業後一直沒有工作，長年當啃老族。他的51歲兄長得悉情況，驚覺再弟弟若繼續無所事事，恐怕全家人均會面臨破產危機，於是去信弟弟並削減他的零用錢。

該名無業男子從在學時期起便住在同一個單位內，據知他希望成為社會保險勞務士，即為工傷勞工索賠，或為車禍傷者申請民事索價的專家，但他每年都考試都不合格，只能依靠鄉下85歲母親接濟。

他的哥哥早聽聞弟弟的生活費是來自老家附近公寓收租所得的10萬日圓（7,408港元），至一年前致電母親，才發現年邁母親每月會給弟弟約12萬日圓（8,890港元）生活費，母親目前只剩下300萬日圓（22.2萬港元）積蓄。哥哥當時心知不妙，決定以行動鞭策弟弟找工作。

哥哥其後去信弟弟，並以《像現在這樣下去，全家人的生活都會面臨破產危機》為題，通知弟弟今後每月只會收到9.7萬日圓（7185港元）零用，而這筆錢會提供至弟弟50歲為止。

事實上，這對兄弟的家庭財政狀況早已亮起紅燈：兩人的父親已離世，他們的53歲姊姊因患有唐氏綜合症，一直單身並與母親同住。

就連哥哥也「自身難保」，他雖然在日本國立大學取得博士學位，又曾到德國留學，但他回國後未能如願找到研究工作。10年前他以合約員工身份在大型企業旗下公司工作，年薪約600萬日圓（44.4萬港元），該公司於2015年11月卻突然倒閉。他因為懂德語，目前在神奈川縣當翻譯，並以自由工作者（Freelancer）身份工作，但收入一直不穩定。

哥哥剖白稱，他與弟弟已有10年沒有見面，其實也擔心過份鞭策弟弟會將他逼入絕境，但弟弟恃着有家人提供援助，一直無所事事又得過且過，令他非常憤怒。他補充時語帶無奈地說：「還剩下兩年，我也只能等待弟弟自力更生了。」

日本《朝日新聞》

究竟每日係點過

點解成家人都咁慘

今次真係 47歲(破產)

點忍受到自己咁廢

但弟弟恃着有家人提供援助，一直無所事事又得過且過，令他非常憤怒。

人個惰性一出好難收, 個細佬如果唔係日日搵工都比人 Turn Down 就應該有精神病.
應該逼佢做鴨, 咁就解決到日本社會性問題 (中女性生活不足) 又可以將呢舊垃圾再用.

以為講梅媽兩母子

據知他希望成為社會保險勞務士，即為工傷勞工索賠，或為車禍傷者申請民事索價的專家，但他每年都考試都不合格，只能依靠鄉下85歲母親接濟。

我明佢點解
因為日本人唔鍾意人轉工
轉工代表唔忠心 會冇人肯請
咁既然一份工要做一世
梗係做自己想做嘅工

日日上連登話自己懷才不遇 終有一日龍穿鳯

Ching分享下你既故事

以為講緊梅啓明

考廿年都唔合格
有冇心做架

日本冇綜援？

閣下是否能力極高而懷才不遇之一

連7仔做收銀都唔識就知係高分低能

要睇返社會保險勞務士個考試
幾耐有一次考試、合格率、難度
先可以客觀評論

日本一係做廢青,一係返工直到死為止

日本退休年係70歲,未來可能調到80歲,真係未退休就死先

考五年十年都唔合格，仲要繼續考
佢係咪要繼承某人遺志，要成為「社會保險王」

烏大龜都肯做下看更丫

歸蛇係連登之寶

佢先威
D奴隸要番工實睇佢唔順眼

拎晒D錢去買PAST PAPER

媽媽

因為劉備未出現

47

咁似我個廢柴家姐嘅

人生贏家

可以完全吾覺得羞恥
太厲害

日本連登仔

連登有無人勁過佢

好羨慕

勁大聲笑左出黎

成功人士，綜援三糧

部份連登仔偶像黎
1. 唔洗俾家用
2. 父母生我出黎有責任養我一世
3. 唔洗返工, 可以日日向住電競選手哩個夢想努力

新聞入面話每年考試都唔合格
即係最少都一年有一次

唔好講咩難度合格率，考一兩次衰就話失手啫
咁多次已經完全反映實力

一係無能力，就收皮做其他
一係無心考，考試只係唔去搵工嘅藉口

諗起吸血大耳窿

散工男

係呀係呀收皮啦使唔使乜撚嘢都幫日本人講好說話

lm

就算宜家開始返工，過多幾年都退休了